陳巧文當年比蘋果封殺

歷史在重演

《追昔正今陳巧文》

雨傘革命失敗之後，政局猶如有如一池死水，忽然令人想念陳巧文。

陳巧文當年被《蘋果》追蹤報道她的私生活，以污損其形象。《東方新地》的狗仔隊跟蹤她至長洲，封面刊出陳只穿背心和內褲的性感擦牙照片，內文必然也不會去得去哪裡──描寫陳行為怪誕、校內遭人排擠、和外藉男友過著「淫亂」的生活。

當年她到底做了甚麼錯事，要遭這種無情對待？只因她當日舉雪山獅子旗，公開支持西藏人民有權自決前途。她的主張，跟今日的香港旗和建國遙相呼應，本質上別無二致。但有大量大中華主義者如黎智英，跟中共有默契地共同打擊她。這些骯髒舊事，今日的人也許不知道、或早已忘得一乾二淨，更甚者將之視為社會運動的禁忌歷史，緘口不提。縱然《蘋果》一直以來，利用其龐大的輿論影響力操縱政局，打擊異見積犯累累，時至今日依然是大部份港人心目中的民主大報。人心是非不辨，才最令人痛恨。

陳巧文往時的果敢勇毅，她罵社民連、罵長毛、罵千篇一律的抗爭手法，今日事實證明，她對了；當時誰人罵過、嘲弄、鄙視甚至傷害過她的人，今日都應該誠懇地跟她道歉，這不只是追認她激越超前的抗爭行為，還有具眼光的見地。認錯是改善行為的第一步，若果連錯都不認就難以進步，如學聯般腐化。

有人用今日的標準看當年的陳巧文，覺得她只是講常識而已，並非值得推崇備至。可是以今日的標準去評定前人所做的事，有如用噴射戰鬥機去跟初代飛機比較，當然會覺得時人很小兒科。但這種態度是驕矜狂妄；因為回想四年前，只有陳巧文和一小眾人去反逆主流抗爭模式的大潮流，他們是有份開拓今日局面的人。謙虛一點承認今日自己的慢，還她一個公道，才算為自已的錯判負責任的表現，並以她為榜樣，用未來的視野超越現在。

有人批評追思陳巧文和道歉很矯情，反觀現下人人愛借古諷今，又是否矯情？矯情是造作，是做多餘的事，是虛偽地的演戲。矯情這形容詞，不適用於借陳巧文抨擊今日令雨傘革命失敗的人。全因她所做過的事，已經成為歷史的一部份。她跟其他先烈本質其實沒有兩樣，分別只差在她仍在生；可惜當時她勢孤力弱，失敗了。今日大家講她當時的一切是常識時，捫心自問，這種常識，大家當時有嗎？即使有，敢在愚昧的社會提出來嗎？

所以陳巧文既是先知，也是先驅，是用行動貫徹理念知行合一的表率，比那些打著「無畏無懼」這種騙人口號的領袖，更顯其貨真價實。當時她超越了大家，走在最前，背了一身冤枉。雖然倘若她沒歸隱，到今日也可能變得落後，也許會變成另一個如黃浩銘的村長，或老屁股長毛。但這都不要緊，因為她撒下的種子，已經長出苗頭，做到承先啟後，這已經足夠，她無愧於香港人，即使要用上四年才爆發雨傘革命；四年，對於一個社會的變革進程來說，不長、很短。可是大陸的侵掠速度如疾火烈風，香港沒有這種閒時間慢慢求變，能否闖過生關死劫，全看短期之內衝破動武的思想拘束。

陳巧文的遠見和敢為，怎說都值得今人學習和宣揚。如今她雖然已經不在，但她的身影卻與我們同在。 追昔正今，三省吾身。

走得太前

但有大量大中華主義者如黎智英，跟中共有默契地共同打擊她。

據明珠台節目《明珠檔案》的報導，高登討論區懷疑涉及多項網上罪行，包括多次網上留言性騷擾陳巧文。

當年佢政總門口爬樹都已經被人話暴力

希望當年班撚樣好好對陳巧文道歉

其實邊只毒果 當年全香港有幾多個撐佢姐

果段時間佢行得太前

以前 d 港女真係正撚到癲

依家先知死

靚過啲垃圾港姐

當年冇太理呢件事，今天終於知道錯對唔住陳巧文，就算你唔再理香港都好，我地都會理解，希望你生活愉快

當年我撐佢同老豆老母都嘈過
不過當時太細個

走前十年嘅義勇娘娘

點解可以咁索

點止蘋果，當年90%高登仔有份迫害佢，剩低10%睇住佢被迫害，冇申出援手。

當年大家作既孽，到今日香港人受返

正到癲

多次抗爭、社運、選舉，受泛民廣泛砌詞攻擊，甚至不公允地抹黑別人，他們在利益面前的醜陋，我不會忘記。

今日站在大前題下兄弟爬山，明年只投白票不投對家，對我來說已經仁至義盡。 要我投一個傷害我群者，這種歸邊我做不到。

蘋果，立場 兩大，甚至眾新聞 完全作為歸邊泛民一派的傳媒機器，這是客觀事實，不存在褒與貶。

呢幅圖根本同迷你龍果幅一樣係經典

個名

而家講藏獨點會好似以前咁被人追擊封殺
只係佢走得太前

鬼ac

呢個係邊個?

蘋果社論當年譴責旺角騷亂暴力

改圖笑鳩梁天琦

分化撚

唔關事
當年仲個個自稱中国人

想下個根本原因
中国人 香港人好現實 生活差 無將來 就反面
當年08年未海嘯時好好景 個個爭住做龍的傳人

自從習帝主政+689+強国印錢富起來+香港生活愈來愈差

香港人先反抗

唔係行唔行得太前問題
而係香港人只睇錢 而家不滿既年青人因為無分享到一點著數

當年j 過佢

佢真係走得太前

為佢平反

我唔係

不過我知道香港同中国人個想法
當時中国做世界工廠 有錢起來
股市3萬2 又有東莞18式
個個爭住做龍的傳人

但本質來講 中共根本無變過

其實中国人 香港人都係
只要生活好 唔需要自由 民主

有冇j圖集

當日個個爭住做龍的傳人
而事實上個正苦依然係64 文革既中共政權
個核心原因係 經濟好 生活好就得

蘋果同佢道歉啦屌
希望佢生活愉快

結果今日都係叫人含淚俾$3 蘋果

我唔認為而家俾錢蘋果叫含淚喎
起碼無屌勇武 積極屌鳩黑警先

前嗰句都同意，

不過我出嚟，唔係因為分唔分到著數，而係因為政府想收窄自由，而係政府剩係為比錢中共，而非為香港人。

唔好打造到，全部都係為錢銀。

不分化

好掛著佢，有無人知佢去咗邊？

我同意有位巴打講,民主黨而家只係還緊息,
蘋果都係,人民不會忘記
佢地如果再敢亂嚟,我會比熱9更加熱9

呢班人全部欠本土/勇武派一個道歉

陳巧文係民主女神

全香港人都應該同佢道歉

就算今年6月時,

蘋果日報都公開叫人篤義士灰架

你班友真喺當肥佬黎喺好人?

body好正

嫁咗畀我

應該成為佢人生秘密之首 - 高登username

唔知陳巧文有冇出黎示威

推啦

毒果都未公開道歉

兒登仔就瘋狂課金

義士真喺死得唔抵

毒果要公開道歉先,
道咗歉先課金啦

做壞事無後果, 咁以後佢咪隨時向義士背後插刀囉

即使到今年6月, 蘋果都有公開叫人篤義士灰
到圍警總, 蘋果有放FAKE NEWS話4000黑警喺入面,
真相喺得數百人, 大部份文職

行前咗起碼十年

同意
班泛民左膠歉都唔道就想癡埋黎

然後次次比人話我分化撚

一直以嚟, 毒果都喺向行得前既義士放冷槍

而家連登多左好多泛民打手
連鄺都比人推做神

好撚想嘔
嗰時邊幕搞到啲人咁嘔心

公開道歉已經喺最低消費
已經喺比晒機會佢改過

未道歉就急急課金,
等於做壞事無懲罰
完全喺出賣義士血汗

仲有接香港團結基金廣告，不過好多黃絲話唔通有錢唔賺呀，但同一班人轉頭又走去屌明報頭版登支持送中廣告

唔止一件事,
佢地蘋果民主黨立場根本好多時同我地唔同,例如殖民溝淡問題,
例如之前次次都同美國話一國兩制無問題,連陶傑都忍唔住屌佢,
之前點對抗爭者都廢時講落去,有排打,
唔係分化,只係想人睇撚實佢,警告佢地咪撚亂嚟,
唔好以為本土派比人dq曬就食硬我地,你亂嚟我一樣可以唔投你,
就好似補選你一樣可以輸一樣
唔好比佢地再出賣人

區諾軒做過既仆街嘢, 已經無人知鳥

泛民黃絲同藍絲其實喺一樣的

只喺立場不同

如果蘋果無埋 咁睇邊份報紙 ?
文匯 大公 定百份?

場仗都未打完又開始私了 分化

想問佢依家點

蘋果不嬲唔係好野來

課比蘋果不如課比立場

呢種現實主義雖然難聽，但係冇錯
坦白講，星加坡係冇人權，但係政府做出黎既野真係為人民
在居屋 醫療體系 甚或願意投入資金去創新
唔好講話文化衝突先
如果經濟好個個有樓住個個生活環境好
邊一個想反?應該係話反對冇乜大本錢可以搞

我唔明係咪個個老左都會唔理後一代，但至少別人的國家，稅金真係用係人民上，去繼續可持續令下一代生活下去。香港好似剩係攬住D錢去維護而家老左既一輩人咁樣

D老左既人剩係想點痴埋中國度，點樣得到最大利益，TVB係一個縮影;但係就冇諗過點樣令香港本身利用現今優點去令中國強大;而家香港政治搞到一團屎，最優秀既香港人應該走得就走，咁樣諗真係好灰

我恐懼我誤判wo

個時08京奧
香港人好撚團結 高登都係
又偉大祖國 又龍的傳人 又血濃於水咁款
仲有四川地震個女學生比全港圍屌
佢當年既言論正正係依家反共心聲
真係走得太前.. 可惜...

笑死,當年你班高登仔仲講緊我係中國人,話佢搞事
有咩資格話人
死開啦分化5毛狗

毒果以前既罪業真係好撚重
不過呢幾年就算佢啦

講分化割蓆飯民蘋果做得最多，就幾個月前九西補選初選，明明馮檢基排第二都要勸退佢，然後無證據下瘋狂抹黑馮檢基，似乎好多人都唔記得了。

香港人唔值得有陳巧文

仲有冇人記得佢三圍幾多

唔知依家佢仲享唔享香港

對唔住，
大部分香港人都欠你一句對唔住！

樓主暫時忍下手
以前好多非泛民派系抗爭者都比佢哋泛民出賣，讉責，中傷過
不過有唔少群眾眼睛係雪亮，
依家泛民為左洗底，拉票一反常態落力做野，只要大家暫時對泛民保持警惕就夠

我發覺我喺高登有撐過佢

容我再對佢打多次飛機先...

佢依家去左邊？ 近況？

想屌

大家都欠陳巧文一個道歉

香港女性對公義的追求真係令我好佩服
即使我公司班八婆不論年輕定年長都好似活在另一個世界咁
我都仍然覺得香港女性係最好的

我都好懷疑假如香港人爭取到真普選仲有幾多人會真係理

推到佢出返黎做大台

唔好再搞人啦

毒果必須登頭版向陳巧文道歉
否則中斷課金！

陳巧文真係慘
但係人係會進步既，發生左既事都改變唔到

最緊要大家而家繼續坐同一條船就夠

分化撚
Block

毒果必須登頭版向陳巧文道歉

否則中斷課金！

走前十年

好多保安人抽佢水

若毒果道歉，就係同路人。否則就係所有義士既敵人

要求道歉不是分化

明年只投白票不投對家

露底啦

呢度只有鬧熱狗先唔係分化

鬧其他都係分化

蘋果一到選舉就出手架喇、非泛民大台全抹黑

露咩底，泛本土和焦土派已經冇光明，只有在黑暗但我一樣會屌。

你呢d誅心論才是將自己嘅民粹思維露底。

真愛港既人好慘

泛民束光可能只係好微弱，除左鄺神、譚文豪、許智鋒、毛姨，其他人都仲係膠膠地。

但去到今日香港個情況，仲有人會因為上一代既積怨而唔投向個束最後一息尚存既光，係唔撚配做香港人。

仆街啦你！

仲有習總掃東莞
當年香港男人個個北上玩點會反中國

以前淨係識個名 俾傳媒令自己覺得佢係攪事既人

有機會真係要睇下香港近"年"史，對唔住

返咗英國啦

當年班毒撚唔幫手，重落井下石叫人＂鬼佬精桶＂，又係個句：

當年大家都未發覺比到迫到走頭無路 先做錯
歷史要還佢一個公道

又係分化撚，完。

口腔自以為現實主義。。 真正現實想生活好就係要推普世價值

阿哥，馮儉基你點選得落，做民協時仲保守過泛民，佢玩初選都一定輸，自己出來得咁少票，選黎都係𠝹自己友票

彼此價值觀不同。

一開始我已經有講，以投票例，要支持一個曾經不斷對我群口誅筆伐的人，這種歸邊我做不到。 白票是我的自由意志，而不投對家就經已對你的行為不作反對。

但係你嘅意思，係意圖劫大勢，係統戰式思維，係背棄自由意志，更莫講民主精神。

被「大局為重論」所出賣的往事，站在兄弟爬山立場，我不想細說。

總之，若一個攻擊我們又未道歉的人要脅我意圖而我竟然妥協的話，莫說香港人，我更不像一個人。

咪分化啦on9

我feel到梁游都等緊平反

你究竟知唔知發生乜事？馮檢基當日初選第二，但飯民要迫佢退出俾排第三嘅袁海文上，你同我講呢啲人支持民主？

係咪又係六四集會
高登搞手
當年又係俾蘋果做咗一鑊
高登都有人屌過

唔洗想當年，2019之前，我同大部分連登仔都屌過關鍵一席、有險可守。

泛民往績係仆街，咁又點？

今次佢地親身落場，絕無虛假，冇扮大台、爭功、篤灰......

難道因為私怨，成個月嚟佢地既付出都唔夠配你手上一票？

講多無謂。

面對胖虎，後三種立場都係挺胖虎。

道理如此簡單。

分開講
有功就支持
有錯就喪屌

唉

係呢兩三個月咋

宜家唔係道歉既時候
理應內外共同對抗外敵
完左成個事情先再道歉都唔遲
都咁多年, 都唔差在等多一陣
宜家你明顯分化緊人

係幾正

唔知佢而家點呢

我知係分化，但我都係要推。
蘋果一日唔肯對過去攻擊過的社運同路人道歉，佢一日都身有屎。
同中共唔認64一樣咁仆街。

死家班鳩毛熱普城又玩 轉移視線
又想亂咁引導人去打泛民

死家班鳩毛熱普城又玩 轉移視線
又想亂咁引導人去打泛民

死家班鳩毛熱普城又玩 轉移視線
又想亂咁引導人去打泛民

去咗澳洲好似
仔都生埋

聽親d人叫鄺神真係好嘔心

jjjjj

肥佬黎係泛民嘅，所以打壓佢同本土，之處梁天琦黃台仰嘅野都唔報

如果係分化,就唔會話唔道歉會中斷課金啦
要分化又點會肯俾錢呀

如果今日下晝警察走出嚟話反林鄭加入做同路人
你又接唔接受到唔需要道歉俾佢加入吖

你話等完左ok嘅,前提係要俾到訊息蘋果知有人等緊佢個道歉

而家不打港共中共 而去打蘋果
其心可誅

睇人啦，譚文豪和鄺俊宇我是支持的，但黃碧雲林卓庭之流sorry。

另外唔好怪我咁講，公義之心當然無可否認，但不是真實的全部。 有想過今次沒有因割蔗而解散是因為基於冇大台模式，導致沒出現新競爭對手瓜分他們在2020的利益嗎？

至於你話一個月來的付出，沒錯，但這是相抵了過往5年來的口誅筆伐和落井下石，得出一個白票，你認為公平嗎？ 白票這個答案相當相當便宜了，不要逼我回想5年以來的傷痛和仇恨。

我覺得到今日陳巧文出嚟要求我地道歉，都會俾人屌分化，所以請巧文姐你繼續潛好了

做錯過事俾人要求道歉，否則採取不合作行動都接受唔到嘅人，其實你地明唔明抗爭嘅本質係咩

所以我敢賭J，陳巧文一定平反唔到

人妻，好屌

仲有，這絕對非私怨，因為有關泛民在民粹上的本質，這是絕對有公共性的。

行得太前

帶頭道歉 我對你唔住

蘋果咁多年黎都當自己係大台，同佢地方針一唔同就發大晒用自己的影響力黎攻擊人。

佢一日唔肯改過呢種模式，佢一日都唔會係同路人。
今次的運動無大台先至成功，但蘋果到呢一刻都仲試圖主導社運。
為左以後的發展，唔可以容許佢咁落去。
而家網媒好多已經唔止佢地一把聲代表香港社運，我地唔需要再盲撐一個理念唔同的媒體。

唔係佢行得太前 係我地太落後

港女真係世界第一

各位巴打唔好再諗住娶支那陰道

又黎大局論

做事分先後
清算等呢壇野完左先一次過清
集中五大訴求 同信用評分
而家唔集中火力 到時冇自由 你想清算都冇得清

更何況你要講陳巧文既 唔淨止係蘋果要道歉
係一整代07 08高登人 香港人都對陳巧文唔住
唔係淨係叫蘋果道歉咁簡單

我而家課金蘋果 撐泛民
係因為佢地資源幫到手影警犬濫暴証據
泛民議員幫到被捕既義士 呢兩樣切身野

好正

陣MK味
唔知生活成點

西瓜琦

當時都有高登仔幫佢但只係話佢唔係博上位著得性感d冇乜野但都唔支持佢講藏獨

你講 鄺神呢兩個字已經唔洗再同你討論

泛民係神聖不可侵犯 邊個嬲泛民邊個就係鬼

冇辦法 個陣d人仲訓緊 上個月發生嘅事搬去4,5年前？ 一樣被人口誅筆伐

點解呢堆垃圾字有60正評？
年輕人不滿係因為冇著數分到？
你同嗰啲話香港人睇唔慣大陸人富起來嘅生蕃有咩分別？
我屌你老母呀唔好侮辱香港人啦

當年 4年前都講緊泛民係仆街
今時今日既口號係唔分化
力量已經薄弱 仲搞分化？
你咩居心

仲要係今日先出po
係咪見到肥佬黎去美國先出啊？

陳巧文當年睇新聞係比長毛梁國雄直接玩鳩佢
黃毓民當年就全力屌佢 之後就有議員做

當年國泰民安邊有咁多野要搞
依家黑政府黑警黑勢力
先舉到民主意識抬頭

如果今時今日仲咁講?
只好話陳巧文走得太前 當時又沒有同路人

又一個行得太前

佢果陣真係行得好前好前
果陣咩疆獨 藏獨完全無人理

仲記得細個香港啱啱回歸班香港人屌台獨，我全家啱啱移民左，老母話：班人無救架啦，不過佢地終有一日會反抗呢句說話我記得今時今日

當年已經屌緊，一個國家用人用錢堆砌一個活動出嚟，根本就唔係用本身國家嗰種文化底縕，得極權國家先做到，但同事屌鳩我話咩你都係中國人啊，當年我正正移緊民，最好笑係11年後今日，佢問我移民點搞

其實當年蘋果都係跟番主流興趣報導，d人鐘意當佢係娛樂消息咁睇，需然依家香港人先識驚同醒覺太遲，但總好過到上砧板果刻都仲發緊夢

所以仲未俾3蚊

著裙咁撚正既

而家去咗邊

想知+1

[多圖]俾例子大家睇下cctvb狗幾撚仆街

對唔撚住，sorry

你有個精明的好媽媽

搞分化死三毛
一定係熱狗

煩撚完未

北京奧運香港區火炬接力當日，她聯同她的澳洲籍男朋友、民運人士劉山青以及五名港大學生在尖沙咀柏麗大道展示雪山獅子旗。無綫新聞在訪問陳巧文期間，主播[2]及攝影師突然情緒激動對陳大聲質問「你究竟係唔係中國人嚟㗎？（粵語，書面語是：你究竟是不是中國人？）」[1]，引起在場部份傳媒同行嘩然

仆街又係CCTVB

中出之選 , 俾我唔會俾佢有休息時間

唉，當年佢都背受好大壓力

Show Blocked User - waiwaiwai

過左澳洲？

14/7 已獲不反對通知書

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

所以政治既野唔好跟風，唔好跟領袖。只有理念、價值、意識形態值得我地追隨。

欠你一句對唔住

天琦同佢都有個共通點，就係讀哲學。睇嚟讀哲學嘅人睇嘢都會好長遠，所以行前左我地咁多

好媽媽
你好幸福，你媽媽好有遠見

係香港人對佢唔住

陳巧文 - 聲援曾蔭權

證明佢唔了解年青人

其實有睇開國家新聞時事,有少少國際視野既人都會有咁既思想,我比較好奇點解當時既人會比中國洗哂腦咁

我當時仲係讀緊小學,但係我從來都唔信自己係中國人,只係純粹係比中國統治姐,08年果陣冇為中國歡呼,淨係覺得播奧運搞到我冇得睇卡通片唔明點解有人會為中國而覺得開心,明明中國=大陸,大陸冇好野

咪撚分化啦
當年香港有邊個唔屌鳩佢呀
當年既高登仔屌得仲勁過蘋果啦

對唔住今晚j 番獲賠罪

而家連登變到講事實都唔比
要話人分化架啦
我又冇叫人唔好比3蚊分你老母咩

當年我仲係中學雞
雖冇支持佢，但亦冇反對佢
只知道佢咁做，實有原因

佢行得太前, 香港人欠左佢

我當年都無支持或反對佢
但見到當年高登個個大叫我愛中國、我是中國人、大中華膠上身，真係覺得非常嘔心

係女女同肥佬黎之間
連登仔選擇了。。。

熱狗又分化！

平反還平反，唔好再講啲咩好正好想屌咁既說話，佢當年就係俾啲人一人一句「好想屌」「狗都唔屌」「法官大人」「又有J圖」咁樣性騷擾左好耐

佢行出黎就係義士，目的係為公義唔係俾你J或者俾我J，尊重返佢既意願同自主性

性羞辱真係好有用，香港已經女多過男，如果個個女仔都要驚行出黎就預左俾人性騷擾，咩底褲相全部俾人睇晒冇晒私隱，咁遲下真係冇女人肯上街抗爭，老土啲都要講一句，邊個最開心？

我都好哲

物理 哲學係精英

但不適用於本地

而家大把傻閪話要課金 仲求呀死肥佬收添

所以移民囉

為左下一代有自由空氣

忍受下人離鄉賤

移民咗去澳洲生活

我都係，北京奧運果期既民族主義狂熱令我覺得好唔對路，當時又讀緊世史敏感好多

雖然老豆老母都係支聯會資深支持者但同佢地拗真係拗極都唔明，當時我老師校長都無法理解，覺得我關心社會得來太偏激

反而當年嶺南文研開始講直接行動、本土意識，就開始左我既左膠生涯

結果而家我阿媽支持港獨我阿爸變本土派

咪亂講野呀
陣間又比人話你分化

因為大中華情花毒太勁
當年中小學民意調查
年年都寫中國香港人
屌你老母，好後悔

如果係真左翼咁又冇咩唔好，陳巧文都係左翼，唔好半桶水變左膠就得

反殖民、反帝國主義、群眾運動、階級意識，呢啲嘢全部香港都好需要

而家有人開始講ACAB，諗點樣拉攏南亞裔，我覺得係好事

搞錯左樣野， 習敗敗係想中國強大， 但前題係所有野都要100%控制之下

證明 香港人 高登仔 蘋果日報都係到進步緊
當年只係佢走得太前我地跟唔上

Timing問題啫
以前個鳩個都大中華膠啦

唔好賴某一兩個人
果時根本民智未開，將所有錯推俾某一個人根本係最不負責任

回歸果陣大家都仲信中國會改變
08年奧運果陣成個高登都大中華膠黎
陳巧文俾人屌到敗走

到國教同雨傘，主流民意仲係和理非，仲講緊公民抗命
魚蛋果陣主流民意都未明白勇武係做乜

唔好掛住賴某個人
根本全港七百萬人都有責任

我覺得將所有錯推俾某一個人/一個媒體（例如蘋果）係不負責任
根本當時民智未開
係所有人都有責任

投白票咪即係益對家

第一幅係專欄？定社論？
不過，好老實講當時主流民意仲和理非緊
好多人過去一個月先覺醒

當時高登幫陳巧文講野的會員全部比狗咬

香港人培養唔到問責意識係點攪都無用

而家一樣呀
比人話分化

以前有個老師係佢大學同學 話佢好撚聰明

邊撚到有得講舊史，的確係全香港人欠佢。我都想講對不起陳巧文小姐，走得太前，人類的確要靠呢d 人帶領覺醒。只係當日冇人明白同佢冇再堅持，冇得講蘋果點寫佢，當時既風氣文化有所影響。大家而家私放下舊史，團結一致，我只知而家要多一個朋友同盟，好過多一個敵一，唔好唔記得共產黨最叻係咩，分化，同統戰，樓主😏😏

幾分似謝安琪

當年仲係中學雞上高登 記得北京奧運開幕果時 有人係高登提六四 比人狂屌

嗰時啲傳媒講到佢係雞咁
記得高登仔話佢成個賓妹

嗰陣覺得大陸會越來越文明
會發財立品

西藏發生的事亦會越來越少
點知事實係越來越生蕃
財大氣粗變本加厲

其實新左派係走錯方向。國際主義對獨裁2.0同難民問題等既取態好濫好人

齊澤克我係ok的，左右翼都各有務實既政治價值，除左呢啲鬥爭技巧，環境保護等要全球合作既議題左翼都有莫大潛力

南亞亦可以係香港人，香港人係一種文化認同價值認同，如果下下講血裔就無異支那，唔好唔記得梁天琦都係新移民

香港果啲左膠大中華就死返入佢老母個西啦

當年有幸同佢食過一餐飯因爲佢男朋友（姐係長洲影到個鬼佬係我朋友）個時只係知鬼佬女朋友係個香港女仔

一見面個下我左之後就：你⋯你⋯你係咪就係⋯⋯
之後佢好nice咁話：係呀，我就係陳巧文

之後成餐飯我都係咁偷望佢
佢思路好清晰，人又靚，到依家都仲係我女神黎

我冇野講

係正

佢呢種西化女 應該唔會無fb?

好想creampie 佢

果陣時連港獨都未聽過

蘋論 = 蘋果社論
不過佢會出筆者名咁解

2010年5月，陳巧文在博客撰文透露將淡出社會運動界，並獲網友留言支持。此後她便很少再受公眾和傳媒關注。至2018年為止，陳的下落仍然是個謎。有小道消息透露她當前在澳洲生活。

好多呢班垃圾 廢中 7，80 後 做撚哂藍絲啦 事實上
又慣返大陸 call g, 又要奶共 搵銀 呢班垃圾

仲記得佢套衫， 藏獨 雪山獅子旗

我覺得要搞清楚唔係好空泛咁為團結而團結，為包容而包容

我地包容團結既目的，係因為團結係我地唯一做低政權既機會，呢個政權亦都知，所以佢要分化勇武和理非、分化泛民本土、分化南亞裔同其他香港人

例如南亞裔低人工加入黑社會，係因為97之後英語教學少左，佢地入普通中學跟唔到，又唔夠錢入國際學校

而家警隊開始向南亞人揮手，你估南亞裔想出街俾人話係賊，定係著制服俾人叫阿Sir

泛民好少人，本土派好少人，南亞裔好少人，但團結發揮個作用可以好大

啱 胡溫太識做戲 再加上強國收成期＋汶川京奧 唔只香港 當時全世界都比佢地呃到
所以唔可以用依家把尺去度當年
與其有力binC 不如做好依家先

又唔係民智未開 全世界都天真啫

其實佢而家點?

香港 聖女

李克強咪又係

谷戰書 幾億house 都冇清算

佢個女 香港有特權用港股圈錢

現中共頂樓d 在香港資產冇人提

毒果不嬲係白鴿黨報，白鴿

又binc

呢件比雜種架空咗

蘋果仆街係事實
我哋需要佢都係事實

北京奧運香港區火炬接力當日，她聯同她的澳洲籍男朋友、民運人士劉山青以及五名港大學生在尖沙咀柏麗大道展示雪山獅子旗。無綫新聞在訪問陳巧文期間，主播[2]及攝影師突然情緒激動對陳大聲質問「你究竟係唔係中國人嚟㗎？（粵語，書面語是：你究竟是不是中國人？）」[1]，引起在場部份傳媒同行嘩然。

我係中國人呀屌

香港對你唔住

我讀完書先開始甩左大中華毒
中學中史完全係毒藥黎

屌，嬲

而家唔道歉，就以後都唔會道，而家先係道歉最既時間，係香港人反醒既標誌

道個歉都咁難, 仲垃圾過林鄭

講到高登仔無份咁

bad cop good cop 姐

中共就中共 一個都唔可以信

希望蘋果公開道歉

毒果

我冇話佢好人
我意思係可以無視佢
反正維尼大權獨攬
個人覺得王歧山重要性大過佢

仲有霸王事件 連登仔果陣仲細
點會記得

呢個係全部香港人都有份嘅
嘅唔淨只係蘋果

伯母好睿智

當年好細個
唔知女祖宗原來無化妝都咁靚

而家呢班人咪摵緊連儂牆

屌好撚正

香港人走得太慢

香港抗爭之母

當年仲細
傳媒up乜都信到十足
到2014 2019 終於識後悔
今日個個學生都係陳巧文
（雖然無佢咁索）